Phân tích:

Để giải quyết bài toán này, chúng ta cần tìm ra quy luật trong dãy số đã cho. Dựa vào dãy số đã cho: 1, 2, 4, 7, 11, 16, 22,...

Ta có thể nhận thấy rằng, giữa các số liên tiếp trong dãy số, chúng ta có sự tăng dần của một hằng số:

1 -> 2 (tăng 1)
2 -> 4 (tăng 2)
4 -> 7 (tăng 3)
7 -> 11 (tăng 4)
11 -> 16 (tăng 5)
16 -> 22 (tăng 6)
22 -> 29 (tăng 7)

Quy luật tăng dần của một số nguyên dương trong dãy có thể được biểu diễn như sau:

Số thứ N = Số thứ (N-1) + (N-1)

Với N là vị trí của số cần tìm trong dãy.

Giải thích rõ hơn
Dãy số ban đầu: 1, 2, 4, 7, 11, 16, 22,...

Với dãy số trên, chúng ta thấy rằng giữa các số liên tiếp có sự tăng dần của một hằng số:

Số thứ 1 là 1.
Số thứ 2 là 2 (1 + 1).
Số thứ 3 là 4 (2 + 2).
Số thứ 4 là 7 (4 + 3).
Số thứ 5 là 11 (7 + 4).
Số thứ 6 là 16 (11 + 5).
Số thứ 7 là 22 (16 + 6).
...
Công thức "Số thứ N = Số thứ (N-1) + (N-1)" thể hiện quy luật tăng dần này. Để tìm giá trị số thứ N trong dãy, chúng ta cộng giá trị số thứ (N-1) với chênh lệch giữa N và (N-1).

Ví dụ:

Để tính số thứ 4, ta lấy giá trị của số thứ 3 (là 4) và cộng thêm 3 (chênh lệch giữa 4 và 3). Kết quả là 4 + 3 = 7, chính là số thứ 4.
Để tính số thứ 5, ta lấy giá trị của số thứ 4 (là 7) và cộng thêm 4 (chênh lệch giữa 5 và 4). Kết quả là 7 + 4 = 11, chính là số thứ 5.